[
  {
    "question": "¿Quién pintó La Mona Lisa?",
    "correctAnswer": "Leonardo da Vinci",
    "options": [
      "Leonardo da Vinci",
      "Pablo Picasso",
      "Vincent van Gogh",
      "Michelangelo"
    ],
    "points": 10,
    "difficulty": "Fácil",
    "category": "Arte"
  },
    {
    "question": "¿Cuál es la obra más famosa de Vincent van Gogh?",
    "correctAnswer": "La noche estrellada",
    "options": [
    "La noche estrellada",
    "El grito",
    "La última cena",
    "La persistencia de la memoria"
    ],
    "points": 10,
    "difficulty": "Fácil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Quién escribió la novela 'Don Quijote de la Mancha'?",
    "correctAnswer": "Miguel de Cervantes",
    "options": [
    "Miguel de Cervantes",
    "William Shakespeare",
    "Friedrich Nietzsche",
    "Jorge Luis Borges"
    ],
    "points": 10,
    "difficulty": "Fácil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿En qué siglo vivió el pintor italiano Caravaggio?",
    "correctAnswer": "Siglo XVI",
    "options": [
    "Siglo XVI",
    "Siglo XVII",
    "Siglo XVIII",
    "Siglo XIX"
    ],
    "points": 10,
    "difficulty": "Fácil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Quién escribió la obra de teatro 'Romeo y Julieta'?",
    "correctAnswer": "William Shakespeare",
    "options": [
    "William Shakespeare",
    "Friedrich Nietzsche",
    "Miguel de Cervantes",
    "Jorge Luis Borges"
    ],
    "points": 10,
    "difficulty": "Fácil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Cuál es la escultura más famosa de Miguel Ángel?",
    "correctAnswer": "David",
    "options": [
    "David",
    "La piedad",
    "El pensador",
    "El beso"
    ],
    "points": 10,
    "difficulty": "Fácil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Quién pintó 'La noche estrellada'?",
    "correctAnswer": "Vincent van Gogh",
    "options": [
    "Vincent van Gogh",
    "Pablo Picasso",
    "Leonardo da Vinci",
    "Michelangelo"
    ],
    "points": 10,
    "difficulty": "Fácil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Cuál es la obra más famosa de Pablo Picasso?",
    "correctAnswer": "Guernica",
    "options": [
    "Guernica",
    "El grito",
    "La última cena",
    "La persistencia de la memoria"
    ],
    "points": 10,
    "difficulty": "Fácil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Quién escribió la novela '1984'?",
    "correctAnswer": "George Orwell",
    "options": [
    "George Orwell",
    "Fyodor Dostoevsky",
    "J.R.R. Tolkien",
    "Jane Austen"
    ],
    "points": 15,
    "difficulty": "Moderado",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Cuál es la obra más famosa de Salvador Dalí?",
    "correctAnswer": "La persistencia de la memoria",
    "options": [
    "La persistencia de la memoria",
    "El grito",
    "La última cena",
    "Guernica"
    ],
    "points": 15,
    "difficulty": "Moderado",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Quién escribió la obra de teatro 'Hamlet'?",
    "correctAnswer": "William Shakespeare",
    "options": [
    "William Shakespeare",
    "Friedrich Nietzsche",
    "Miguel de Cervantes",
    "Jorge Luis Borges"
    ],
    "points": 15,
    "difficulty": "Moderado",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿En qué siglo vivió el pintor neerlandés Rembrandt?",
    "correctAnswer": "Siglo XVII",
    "options": [
    "Siglo XVII",
    "Siglo XVI",
    "Siglo XVIII",
    "Siglo XIX"
    ],
    "points": 15,
    "difficulty": "Moderado",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Quién escribió la novela 'Cien años de soledad'?",
    "correctAnswer": "Gabriel García Márquez",
    "options": [
    "Gabriel García Márquez",
    "Jorge Luis Borges",
    "Fyodor Dostoevsky",
    "Jane Austen"
    ],
    "points": 15,
    "difficulty": "Moderado",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Cuál es la escultura más famosa de Auguste Rodin?",
    "correctAnswer": "El pensador",
    "options": [
    "El pensador",
    "David",
    "La piedad",
    "El beso"
    ],
    "points": 15,
    "difficulty": "Moderado",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Quién pintó 'Las señoritas de Avignon'?",
    "correctAnswer": "Pablo Picasso",
    "options": [
    "Pablo Picasso",
    "Vincent van Gogh",
    "Leonardo da Vinci",
    "Michelangelo"
    ],
    "points": 15,
    "difficulty": "Moderado",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Cuál es la obra más famosa de Leonardo da Vinci?",
    "correctAnswer": "La última cena",
    "options": [
    "La última cena",
    "El grito",
    "Guernica",
    "La persistencia de la memoria"
    ],
    "points": 20,
    "difficulty": "Difícil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Quién escribió la obra de teatro 'Macbeth'?",
    "correctAnswer": "William Shakespeare",
    "options": [
    "William Shakespeare",
    "Friedrich Nietzsche",
    "Miguel de Cervantes",
    "Jorge Luis Borges"
    ],
    "points": 20,
    "difficulty": "Difícil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿En qué siglo vivió el pintor italiano Rafael?",
    "correctAnswer": "Siglo XVI",
    "options": [
    "Siglo XVI",
    "Siglo XVII",
    "Siglo XVIII",
    "Siglo XIX"
    ],
    "points": 20,
    "difficulty": "Difícil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Quién escribió la novela 'Ulises'?",
    "correctAnswer": "James Joyce",
    "options": [
    "James Joyce",
    "Fyodor Dostoevsky",
    "Gabriel García Márquez",
    "Jane Austen"
    ],
    "points": 20,
    "difficulty": "Difícil",
    "category": "Arte"
    },
    {
    "question": "¿Cuál es la escultura más famosa de Michelangelo?",
    "correctAnswer": "La piedad",
    "options": [
    "La piedad",
    "David",
    "El pensador",
    "El beso"
    ],
    "points": 20,
    "difficulty": "Difícil",
    "category": "Arte"
    }
]